【下半集】NABI(｡ŏ﹏ŏ)歐陽娜娜表態中國人沒效 遭官方點名「挺邪教」

18歲歐陽娜娜出道3年多，在中國積極發展演藝事業，還被封為「中國新四小花旦」，不過她近日被中國網友點名「台獨」，為保在中國繼續發展演藝事業，趕緊表態喊話「我是中國人」，但仍有不少中國網友依舊不買單，昨日歐陽娜娜又被點名公開參加邪教活動，再度引起爭議。

中國反邪教微博昨日貼出，歐陽娜娜三姊妹和媽媽傅娟昔日一起出席神韻紐約藝術團表演的報導，並標記歐陽娜娜微博帳號，因神韻紐約藝術團跟法輪功有淵源，所以反邪教微博特別點名「歐陽娜娜Nana和廣大藝人提個醒『神韻演出』由邪教一手操縱，無關傳統實則洗腦！」隨後公安局官方微博「中國警方在線」也轉發該文，讓歐陽娜娜遭到官方點名。不少網友紛紛留言，「官媒一出手，就知有沒有」、「她是要凉了吧」。

「中國反邪教」挖出2010年傅娟帶著三個女兒參加神韻紐約藝術團的表演晚會，當時傅娟受訪時提到，對於遭受到迫害仍然堅定信仰的故事感觸很深，還表示外來仍會繼續來看表演。由於神韻藝術團背後曾是由法輪功學員管理經營，因此遭到「中國反邪教」抨擊是打著弘揚中國文化、展示東方神韻的旗幟，宣揚邪教理念。

擔任國民黨發言人的歐陽龍，日前提出對一國兩制無共識等主張，被中國網友解讀為「台獨」，連帶女兒歐陽娜娜也被波及，讓她在北京衛視上從中國新四小花旦名單中「被消失」，逼得她在微博表態「我為我身為中國人驕傲」，才引發接下來的一連串風波。（吳佩蓁／綜合報導）

痴撚線中國搞我NABI😠

笑話，依家2邊不是人

笑死
吹脹

😠 又blame the victim

奶共抵撚死

退出娛樂圈做我條女啦

唔知又要訓幾多晚先解封到

歐陽支那